<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Interface Zero</title>
    <link>/ifz/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Interface Zero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Mar 2020 08:45:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/ifz/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gang Life</title>
      <link>/ifz/posts/gang-life/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 08:45:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ifz/posts/gang-life/</guid>
      <description>Gang Life Anmerkung: Gangs sind keine Mobs! Mobs sind auch organisiertes Verbrechen, aber ohne den Fokus auf Turf. Sie machen ihre Geschäfte auf einer anderen Ebene.
Viele der Konflikte auf der Straßenebene werden untereinander ausgetragen. Gangs bekämpfen Gangs, Hacker hacken andere Hacker und Cops haben nur den Vorteil, dass sie nicht fliegen müssen wenn das Licht auf sie gerichtet wird. Die Corporations sind gut darin die Gangs als Söldner für ihre eigenen Zwecke zu verwenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morals &amp; Nature</title>
      <link>/ifz/posts/morals-and-nature/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 06:23:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ifz/posts/morals-and-nature/</guid>
      <description>Morals &amp;amp; Nature Übersicht Forschungsunternehmen mit einem Schwerpunkt auf Kybernetik und biologischer Forschung. Das Unternehmen ist landesweit tätig. In der Stadt der Spieler befinden sich neben dem Firmensitz auch eine größere Menge Labore (A-f). Diese haben verschiedene Schwerpunkte.
Die Firma gibt sich selbst einen Lifestyle-Touch. Ihre Bodyenhancements sollen dafür sorgen, dass man im Club auffällt. Es gibt einige wenige Projekte mit dem Militär, aber diese sind unter Verschluss.
Die aktuellen Renner ist eine biologische Armmodifikation, die es erlaubt täuschend echte Tattoos dynamisch anzuzeigen und auf Emotionen reagieren zu lassen (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regelanpassungen und Erratas</title>
      <link>/ifz/posts/regeln/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 07:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ifz/posts/regeln/</guid>
      <description>Regelerweiterung/Erläuterung Abweichungen vom Standardregelwerk  Cyborgs sind keine Rasse für Spieler Wenn ein Spieler die Rennen-Aktion im Kampf verwendet bekommt er automatisch +2 Deckung.  Verfügbarkeit von Equipment  Als Schusswaffen sind nur Pistolen legal zu erwerben. Andere Waffen kann man sich nur über Verbindung auf dem Schwarzmarkt besorgen, oder bekommt sie gestellt. Zur Charaktererstellung kann sich auch ein PC ohne Verbindung Waffen vom Schwarzmarkt kaufen. Der Preismultiplikator ist dann 20 (zur Auswahl Rücksprache mit dem GM halten).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht - wie sieht die Welt aus?</title>
      <link>/ifz/posts/uebersicht/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 07:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ifz/posts/uebersicht/</guid>
      <description>Übersicht Es gibt nur noch reich und arm. Beides in Extremform.
Städte Das Leben findet fast ausschließlich in den Städten statt. Auf dem Land wird zwar die Nahrung produziert, dies geschieht aber fast vollständig automatisch. Jobs gibt es auf dem Land kaum. Dörfer gibt es de facto nicht mehr, sie sind alle ausgestorben. Die Städte sind riesige Moloche geworden, mit riesigen Bauten. Gerade Metropolen sind vertikal gewachsen, mit den Reichen auf den obersten Etagen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>